擬聘專業人士分析蒐證 民主黨眾籌200萬查UGL案

擬聘專業人士分析蒐證
民主黨眾籌200萬查UGL案

4.3K
港聞

民主黨昨公佈眾籌計劃，希望集港人之力調查梁振英UGL涉貪案。
許頌明攝

【本報訊】為免讓前特首梁振英UGL涉貪案石沉大海，民主黨發起名為「天下為公」（Wolf-hunting）的眾籌計劃，希望集港人之力，籌錢聘用律師和會計師等，透過專業分析，繼續追究梁振英UGL涉貪案，眾籌目標為200萬元。

記者：姚國雄

民主黨昨日在寫有「天下為公」四個大字的佈景板下舉行記招，寓意尋求公義，不能放過梁振英，眾籌計劃即日起在網站Fringebacker展開。

立法會議員林卓廷指出，針對UGL案眾籌所得款項會花在聘請專業人士如律師、會計師為案件提供協助和分析，搜集資料，以協助民事和刑事調查，並會組織各國持份者追究責任，亦會資助因追究UGL案引伸的法律及行政宣傳開支，他們會委託獨立核數師核數。眾籌至昨晚10時半已逾10萬。

大律師：梁至少犯兩罪

林指該黨會視乎籌款金額決定具體工作計劃，若反應超預期可加強海外的工作；問及會否擔心遭梁振英反控告誹謗，林指不擔心：「我哋所有文件都係公開資料，我哋亦都好客觀畀專業人士睇過，作出一個公允嘅評論。」

另一立法會議員尹兆堅則指UGL案至今3年半，立法會成立的專責委員會進展十分緩慢，建制派拉布，由於調查真相前景不樂觀，故該黨另覓蹊徑調查。

該黨大律師吳思諾昨指，他們的律師團隊從公眾領域獲得的資料所收集的法律意見，是梁在UGL案涉干犯最少兩條罪行，包括《防止賄賂條例》第9條「代理人的貪污交易」，及普通法下的「公職人員行為失當罪」。
「佢作為（戴德梁行）一個董事或主席嗰陣，其實佢已傾緊一份協議，呢份協議係對佢公司有損害，佢所收取嘅錢係喺個收購價格扣出嚟，而且呢一筆錢係要收購成功先會收到，所以係有合理理由相信，佢係會促使呢單收購成功」。她指梁任特首後才收取這筆費用，但未有資料顯示他曾申報或就這筆收益交稅，故或觸犯「公職人員行為失當罪」。

梁振英昨午出席活動時未回應事件，下午則透過律師行發聲明，批評林卓廷多次發表錯誤及有惡意的指控，保留追究權利；晚上更在facebook貼文，指林等人基於錯誤和不完整事實作指控，重申至今沒任何人或地方稅務機關接觸他，更遑論調查，聲言「沒有掌握事實的全部，就作出指控，責任自負」。

梁振英

做實事

同熱狗巧立名目cap水有咩分別

民主黨袋咁多錢 仲要市民夾錢查

777都捐三萬畀你啦…

MY香港，民主党，又為主子轉移視線燒時間佔空間，繼續換血！！！！

乜都做唔到又想走住黎屌兼Dump波鐘為連任昆票，《天下圍供》笠水會就真！！！

屌狗厄波鐘又唔會踩到戲班班主共狗，紅鵪鶉戲子上上策也！！！

有留意過陳志雲案終審都知技術上違例但現實上沒有/難以證明該行為具有不正當性質係唔會有罪。

林卓庭得啖笑。

你傻佢唔傻，撚下狗燒時間又唔會得罪狗主，繼續年袋百幾二百個草錢走佬！！！

分明 暗撐 想攞689出黎祭旗 立一大功

籌錢聘用民主黨的律師和會計師....

所以話港獨派應該企出黎眾籌，除時仲籌得多過販民，公信力都多過

咁仆街

淋病識玩

唔好再遲啲，乜野專業人士咪又係自己友

天下為公 Wolf-Hunting

Yesterday at 2:16pm ·

今日，我哋呢班香港人，邀請每一位香港人參加「天下為公」眾籌計劃，繼續追究梁振英涉收取UGL 5000萬一事。收到嘅款項，都會用嚟喺香港、以至世界上唔同嘅地方追究梁振英。

我哋唔只眾籌金錢，我哋更希望眾籌公義、眾籌每一個良心，令我哋可以抬起頭，去話比呢個世界聽，香港人為咗公道兩個字，係有膽行出嚟，而我哋相信，肯發聲嘅人比條片出現嘅人更多！

為廉潔、為公義同埋香港，我哋要追究到底！

________________________
【要天下為公 就要天下圍攻】

請捐款支持「天下為公」- 眾籌計劃：

________________________
#天下為公 #眾籌計劃 #梁振英 #wolfhunting #fundraisingcampaign #CYLeung #UGL

天下為公 - 眾籌計劃
創作人 : 民主黨

分享至:
嵌入

複製連結

40%
已集資
HK$802,200

目標金額為 HK$2,000,000 的不限額目標
88日 剩餘時間

項目結束 : 2018年 7月 8日

Fringe Backer creativity like it, fund it.
您的捐款金額

HK$ 1,000 HK$ 800 HK$ 500 HK$ 200 HK$ 100
500

捐款

「天下為公」眾籌計劃內容：
2014年10月，有報導指梁振英曾於2011年與澳洲企業UGL就該公司收購戴德梁行簽訂協議。在該協議下，梁振英於就任行政長官的任期內收取了UGL近5000萬元。此事引發社會的關注，包括該款項的性質、是否存在潛在利益衝突、相關的利益申報制度，以及稅務問題。

事件發展至今而有三年半的時間。期間，梁振英曾公開承諾會全面配合立法會委員會的調查，但他最終並沒有出席相關聆訊。相關的執法部門至今仍未有起訴梁振英。

我們發起「天下為公」行動，是希望眾籌金錢、眾籌良心，集結群眾力量就上述事宜進行進一步的調查。

「天下為公」眾籌計劃目標：
我們發起「天下為公」行動，是希望眾籌金錢，集結群眾力量和支持，就梁振英收取UGL 巨款一事作進一步調查。

「天下為公」眾籌計劃資金運用：
眾籌所得的款項將用於支持在香港、英國以及澳洲等地調查UGL事件，包括聘請法律界與會計界等專業人士提供刑事及民事法律意見及分析、聯絡各國持份者，搜集證據，資助因調查梁振英涉收UGL巨款一事而引伸的法律開支及其他相關行政開支等。

眾籌計劃所籌得的資金每年會由核數師監督，並會公開、透明向公眾交待所有收入及支出，確保眾籌款項用得其所。

「天下為公」 眾籌計劃工作方向：
我們首階段眾籌目標是二百萬港元，待籌集到一定數量的資金後，我們會開展在香港、英國以及澳洲等地調查UGL事件的工作，並定期向公眾匯報工作進度及財務狀況。

「天下為公」 眾籌計劃發起人：
今次追查梁振英責任的眾籌計劃，我們有四位主要發起人，包括：大律師吳思諾、立法會議員林卓廷、立法會議員尹兆堅及立法會議員鄺俊宇。

免責聲明：
這個項目提交的內容及觀點是由該項目發起人所提交的。所表達的內容和觀點並不代表FringeBacker立場。

最終檢控權都係律政司。

陳志雲算唔算係公職人員

如果類似CASE，肥龍新痕雞案會比較似喎。

熱鴿仔隊

肥龍案衰兩樣野，
1 住禮頓山故意冇申報，仲响積金局投票
或 2 收錢，而且明顯同公職有關。

狼英事件，Sorry我睇唔到有以上情況。

我覺得有得打，最小法例對公職人員要求係嚴格啲。佢冇申報，而且金額重幾大，已經可以瀨野。

佢明明違反 fiduciary of duty，但佢間執凹公司股東冇告佢，更奇怪

佢明明違反 fiduciary of duty，但佢間執凹公司股東冇告佢。

呢個已經係其中一個陳志雲甩身嘅理由。

另外，misconduct in public office 係要嚴重失當先算，可參考長毛案。